@inproceedings{Jung-Kang-Eshkol-Taravella:TALN:2021,
    author = "Jung Kang, Hyun and Eshkol-Taravella, Iris",
    title = "Une \'etude des avis en ligne : g\'en\'eralisabilit\'e d'un mod\`ele d'\'evaluation",
    booktitle = "Actes de la 28e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : Articles courts",
    month = "6",
    year = "2021",
    address = "Lille, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "151-158",
    note = "A Study of Online Reviews : Generalizability of the Evaluation Model",
    abstract = "Ce travail se situe dans la continuit\'e de nos travaux ant\'erieurs proposant le mod\`ele d'\'evaluation portant sur des avis en ligne sur des restaurants. Le mod\`ele est compos\'e de quatre cat\'egories : l'opinion (positive, n\'egative, mixte), la suggestion, l'intention et la description. Cet article vise \`a tester la g\'en\'eralisabilit\'e du mod\`ele en l'appliquant sur deux corpus suppl\'ementaires : un corpus relevant d'un autre domaine (celui de l'h\^otellerie) et un corpus \'ecrit dans une autre langue (le cor\'een). Nous avons pr\'esent\'e l'annotation manuelle et la d\'etection automatique de ces cat\'egories en nous appuyant sur diff\'erents mod\`eles de l'apprentissage de surface (SVM) et l'apprentissage profond (LSTM).",
    keywords = "fouille d'opinion, avis en ligne, classification supervis\'ee, g\'en\'eralisabilit\'e, cor\'een.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2021/11.pdf"
}
